[IT狗]想問咁多位讀IT既原因

我DSE無讀ICT

自問因為對其他野都無乜興趣
自己又鐘意打機 咪諗住讀電腦野會開心d

但而家讀完頭一個sem, 學左d progamme

for loop , to string 都70%應付到

但而家教既 OOT 真係r撚晒頭

我知道自己如果有心讀就可以 gpa拉返個2-2.5都還可以

但應該會讀得唔開心..

就想問咁多位巴打 你地讀it係因為 真係好鐘意it 定 好似我咁?

唔係OOP？

吓?! 宜家仲教OOP? 已經冇以前咁流行

same ar

OOP其實幾好既，感覺上覺得比較有結構性

當年我唯一叻就係ICT,
所以讀IT,讀networking
都要學program,
而成績最差都係program,
但最後grad個陣都有GPA都有3

我program合格原因係有朋友幫忙,份assignment 好多都唔係我寫
而exam真係靠自己,睇多D Past paper,
睇下佢邊類題目必出,
背好D執分位

想像下用oop 寫隻狗出黎

dog = new Dog() //叫隻狗出黎
dog.bite() //叫隻狗咬人
dog.run(9.9) //跟住9秒9逃走

其實唔難

利申： IT狗

做乜個舍講晒去oop

我係問緊咁多位讀IT既原因

當初以為可以靠寫app 搵大錢

Major係乞食科
唯有minor CS叫有一技旁身

讀緊degree?

讀完IT
你會覺得自己為個variable打生打死好on9

DSE考得垃圾，JUPAS派咩咪讀咩

無興趣無能力
到你做group project/fyp 你就死

咁依家教咩?
functional programming?

真心，OOP初學好好玩
但係真係煩到乜咁

Same, 不過本身對programming都有d興趣, 用黎幫自己計數

我覺得學pattern最麻煩, 好難記
但係實際做野就發覺好有用 (雖然都唔到我寫)

Pattern我冇乜點記 總之明個精神就好容易知道會用D咩方法
但係一接手既時候，你唔知OBJECT既STATE會唔會突然轉左，好頭痕

細電狗算唔算仲慘過it 狗
利申Programming 唔勁
學緊少少matlab

本身完全無讀過it
但係由細到大屋企學校朋友電腦什至psp改機都係我攪
無啦啦入左間公司做上公司維修電腦printer 先開始讀it
跟住又好好彩入到間公司做internal support
之後先讀返個high dip(重未讀完)
中間又好好彩又俾我轉到大公司做 可以試既野重多

其實想講既係我係因為工作而選擇讀it
我算係好彩既一個

利申2x 連high dip都未有 20k/m

細個覺得hacker好型 中學就揀左ict
讀落發覺algorithm呢樣野好有趣
一路學係一路改良緊自己嘅思維
自己programming成績又唔錯 有成功感
於是對相關嘅野愈黎愈有興趣
加上聽講CS出路唔錯
大學就major左CS
呢樣野變左自己真正嘅興趣
注定呢世做IT狗

揀錯科

因為 0 同 1 既世界有無限可能